終於發現夏朝文字？原來搞錯考古人員嘅水筆記號 國家級研究所致歉

source:
中國一直聲稱有「五千年文明」，但商朝之前嘅所謂「夏朝」已經搵唔到任何文字，談何文明。因此尋找夏朝文字一直被列為國家級任務，但發掘多年都未有成果。

近日（17號），中国學者李維明發表《二里頭遺址祭祀陶文初識》一文，話喺2000年二里頭遺址掘出嚟嘅陶片發現有「文字」，仲可解讀為「在土用蛇、六（條或次）舉行告祭」。

但一日之後，考古隊就出文致歉，話呢啲「文字」其實係用黑色筆寫嘅考古編號「00ⅢT1H22」。佢哋承認「早年整理資料過程中，確有不規範之處，對大家使用資料進行研究時，造成誤解，對此深表歉意。」但都堅持會喺二里頭搵到文字：「李先生認為二里頭文化存在文字，我們贊同這一觀點，將在今後的田野考古工作中更加關注有關細節」。

陶片上面的確係有文字，不過係考古隊人員寫落嘅。

李維明認為文字應該係古代蛇嘅象徵。

有傳媒亦都指李維明有唔着，未睇過實物，淨係睇相就喺到判斷古字迹。睇返資料，李維明的確係古字專家，有歷史學博士，曾經做過中國國家博物館原學術研究中心副主任，研究館員，2003年喺商代牛肋骨嘅刻辭上，發現第11個殘存文字。

二里頭遺址喺發現頭廿幾年裏，學界普遍認為係商都，但近三四十年就「達成共識」係夏都。喺入邊都掘到好多銅器同玉器。不過，喺呢啲器具上都未係好似商朝搵到甲骨文咁，搵到當時嘅文字去證明真係屬於另一個朝代。

今次被大陸傳媒形容為「考古界最大的烏龍事件」。有網民表示，學術應該嚴謹，「誰都會有錯誤，但這事有損學術界公信力，貽笑大方」。

柒頭

屌佢連啲字都係假

又可以係 貪，奸淫擄掠，支那國粹

夏朝已有阿拉伯數字及英文字母，證明中東及歐美都係中國固有領土

點解唔調返轉,證明夏朝已經有箱頭筆？

有冇考古巴，直接係件野到做記號條咪正常

仲話專家, 連字都唔識多個, 搞邊科
應該一死以謝天下

癲到

>搵唔到任何文字，談何文明

印加都冇文字，一樣當佢係文明

其實點先叫做「文明」係冇硬性標準